公務員俾藍絲挑機 可以點回應？

朋友做政府 黃絲
比另一個深藍同事攻擊
話佢做政府唔應該反政府 撐示威者
話佢既然嫌個政府咁腐敗就應該要辭職
可以點還擊？

辭職

港男大戰大陸妹 活學活用政府官腔

香港人出糧俾佢，唔中意示威者夠膽唔好收人工

點解有辭職？

做香港人係唔係唔應該反香港人 撐大陸人

公務員應該中立，服務香港人
如果佢仇視香港人，支持警察犯法，佢先應該辭職

反政府 = 有立場 = 不中立

不中立 = 有立場 = 支持政府

但唔係個個香港人都撐政府嘛

反政府先要入政府，食撚窮佢！

三分一人遊行，收少三分一人工

問佢係咪長俸，係就同佢講，你搞我，我就搞到你無長糧退休

佢正正就係支持警察
但又反咬我朋友反政府應離開政府

公務員係執行政府政策
製訂政策係問責官員負責，冇人反政府
係反問責官員

公務員係服務市民, 當政府唔係服務市民, 點解唔可以反

公務員番工時候 不論政治立場去工作先係 政治中立
佢叫人辭職 做私人公司先講得通

唔係長俸 新制公務員

問下個深藍公務員講唔講得出3司11局同首長名稱

1. 批評政府係長遠為政府好
有公信力
保護嗰制度

2. 政府減佢人工係咪又支持？

關咩事
同事做錯嘢我要辭職？
傻撚咗

宜家係納稅人出糧俾我 唔係淋病出糧俾我

佢用緊嘅觀點就係：既然你反政府 做咩仲要係政府做？

政府係服務市民而唔係服務政權，而家有問題既係政權，主流民意都反對，公務員更加要堅守崗位阻止政府腐敗落去

叫佢同個同事講
嗱，我就唔割蓆嘅 就算政府腐敗我都唔會割，而且班示威者嘅行為雖然唔完美，但可以接受，亦可以再改善

1.工作時會以中立態度工作
2.不喜歡政府是個人立場

(突發)航空公司 民航處 機管局講大話(2)

所有政府部門都係蛇鼠一窩

要求政府 機管局 民航處 交待事件

真係奴隸黎
覺得政府腐敗 -> 辭職 -> 政府更腐敗

咁支持港共政府。咁愛國，理應北上工作及長住，唔小心犯法就自行送中，返大陸受審

你愛國只用國產?
試下唔用外國技術

有D藍絲又話覺得政府腐敗咪做公務員從內部改變政府
有D藍絲又話你唔認同做乜要做公務員
根本就戇撚尻

服務香港市民，不是林奠

咁撚認真做咩,話我鐘意錢咪得
對呢種人要仆街過佢,扭曲過佢

佢係好撚古板

正正就係咁 所以可以點反駁？

唔做

答：就係政府咁腐敗我先要做落去，下下都辭職點改變你地啲腐壞劣性

比喻錯晒，出糧比公務員嘅係市民，唔係官員

我地係反對極權同唔肯問責嘅問責官員

留係政府係要喺制度入面改變佢

佢覺得做政府就要對政府絕對服從

舊制既叫佢辭職 再考
佢既福利港英政府俾既
唔可以做走狗

同佢講吹咩，有咩爽得過一邊收政府錢一邊反政府

agger
同事可以改做政府
搭多句我係公務員，服務緊嘅係巿民，係納稅人出糧俾我，我點解要辭職

政治中立不代表唔可以有個人政治立場，更不是一定要撐政府/行政長官
而係唔會因為立場而影響自己嘅工作同判斷
叫嗰條友自己讀下條例，咪on99咁

話佢絕對忠誠，同狗無分別，坐住左個腦

問下藍絲同事拎藍卡定黃卡先

咁同班仲比藉口自己 唔肯辭職嘅警犬有咩分別？

我朋友個老公 公務員 七皮野

最近辭咗職

仲要個仔先兩三歲

好撚堅

特首點答你咪點答，咩想繼續服務社會之類

更加要留底做好份工為公務員爭光

我聽完都o L左咀
點解我朋友要辭職？
但走去bxxy kingxxm睇
果度啲師奶都係咁屌做政府唔應該反政府
咁唔鍾意政府要立即辭職

好堅

同佢講 政府強姦你細路仔女果時記得要講支持

好佩服佢
佢話唔想幫呢個垃圾政府做野
話辭就辭

根本就係邏輯謬誤
反政府同係政府做有咩衝突？
如果真係要答既話可以試下
係政府做係其中一個途徑服務市民，反政府係追求更好既制度服務市民

播王永平比佢聽

本身係咪有專業？可以隨時跳番出去

對付呢啲on9要用歪理，或者似是而非嘅嘢去拗

同佢講：咁你嫁俾你老公，你老公出去滾去包二奶，你係咪都要啞忍唔出聲呀，照你呢個邏輯你應該立刻離婚囉

樓上有個師兄講得好岩
我做政府係服務市民
反政府係個人政治立場
兩者係無衝突

政治中立，做野唔好講政治。要講收工講。

根本佢哋自己都9唔搭8

支持不等同縱容
正如父母教仔女唔等於要溺愛佢哋一樣

咩年代，依家係3司13局

雖然係有專業，但政府工人工點都高過出面
老婆無做野 仲有兩個小朋友

香港人出糧比佢唔應該反香港人, 政府做得差你支持姐係你都有份, 你做得差你應該辭職

有乜好駁姐
你會唔會去同弱智嗌交

一搞機場 政府就出招拆 好明顯機場係弱點 大家對準黎打

今朝咪出左必勝回應template

有時藍絲諗野嘅邏輯真係捉唔到路

resign

公務員係為市民服務唔係政權服務要搞清楚

首先，政府要中立服務市民，政府政策唔中立點解要求其工作人員要盲幫政府/中立。

我波有忘記我既初心, 會繼續服務市民

王永平答左你

因為佢地挑機想撩交嗌 想幫朋友諗下點反擊

「全部都係你啲咁嘅仆街
到時個政府咪仲仆街？」

港英政府有長糧 俾佢參透吓

藍屍無腦固之然
但老老豆豆 警察都可以話：同事做錯，點解我要辭職
講真大家都為呢個腐敗政權做嘢

佢地反市民就應該辭職
邊個係老闆

資料不完整，有待討論

班狗唔中立，支持狗=佢都唔中立
叫佢收皮

唔講其他 你用良知論都屌打佢啦 咁多單差佬打人 黑社會打人 射爆眼 如果佢都話無問題 你重同佢講咁多做咩 佢根本無良知 咁既人就算含家產我諗佢最多都係講句遺憾

對呢班仆街就要面皮厚撚過佢 咁就無撚敵 ，同佢講我鐘意呀 吹咩 我日日收份糧去支持反送中

做倒垃圾所以要支持舊垃圾

問佢 你咁唔鍾意返工 點解你唔辭職？

其實好無稽
做公務員係服務大眾市民 唔係呢個紆腐嘅政府
而且出糧俾我嘅係市民
就算唔鍾意政府都係個人政治立場
點解要令個人政治立場同份工掛勾？

同佢排過公屋條隊

係反對目前政府管治班底一把年紀都咁9

我返工服務市民 市民出糧比我 同埋關你撚事

劣幣逐良幣囉咪，要辭都佢辭

唔完美，可接受，但需要改善、改進。
直接啲收鳩佢皮，呢到冇人問你意見呀

唔係一把年紀 30幾歲咋

都無反政府
普選都係基本法應承左，政府做錯野應該要改喎
唔通政府出錯糧/拖你糧，你投訴都係反政府？

藍絲個腦裝屎

做公務員係為市民服務，唔係為左打壓同攻擊市民

咪撚理佢啦 而家又唔係佢出糧

駁唔到

點解成日都係啲比藍絲恰嘅PO

因為我地諗野無藍絲咁hi 有時駁唔到

有人民先有政府，公務員係服務人民，有咁多市民出嚟反政府即係政府人員有做得不足之處，故此更應該反省改善，而唔係忽略批評，只聽支持聲音，或者係一走了之

咁其實就唔使回應佢啦
佢只係太得閒搵野嘈

而係反對政府既立場唔於反政府
反政府係代表瓦解政府

反政府施政立場係代表要政府踩brake/轉彎唔好帶住全香港人直衝落山崖

公務員維持同服務既係個體制同香港市民，盲從住何一個政治團隊先係違反守則出糧既係公帑，係L林奠咩

講漏咗，深藍嘅話同佢講道理都晒鳩氣

佢係為香港市民服務，唔係政府

班狗 同有良知嘅公務員 唔辭職 最少都要 罷工啦

不應任由劣幣驅遂良幣

做緊M記一定要鍾意食M記？

我讀政政，入嚟教大家點樣提升政治運動成效

公務員政治中立
佢有冇違反守則？有咪應該辭職

認真便輸了。求其hea佢, 係香港市民出糧比佢, 唔係林奠。佢係服務香港市民, 唔係林奠。

食窮民建聯，票投社民連
講左咁多年都唔識？

做公務員係為份人工定為咗改善政府行政？
反政府都係為政府好，唔應該附和，咁同古時宦官有咩分別？

noted with thanks

我做m記
淨係食kfc

你想拎咩色身份證呀？

離開很容易，
留下需要更大勇氣

政府喺代表市民
市民岀糧俾佢，喺佢老細
而家佢唔滿意市民
咁特首同佢嘅班子係咪都應該要辭職

同你朋友講你份人工係香港人俾 唔係政府俾

政府係服務市民
政權理應於民

公務員返工係服務市民, 政府都係靠市民交稅先有糧出有錢用
公務員放左工都係市民, 市民就係要監察政府

你出左糧俾你屋企個賓賓, 會唔會放任佢唔理? 佢放火燒左你間屋都唔出聲?

走咗留返藍絲係到幫政府做野
會越黎越腐敗

你的朋友就是你

因為人生而平等 人享有生存權 自由權 爭取幸福之權利
為左保障以上權利 人們先會係人與人之間建立政府
而政府嘅統治權 係來自被統治嘅人民
作為為公眾服務嘅團體 你我有需要及資格為民請命

警都係公務員喎
咁公務員撐警就得，就非常中立？

戇鳩, 佢夠膽講一生人未試過屌自己老闆?

支持政府成立獨立調查委員會
支持政府撤回逃犯條例
支持政府落實真普選

打份工姐 洗咩講鍾意唔鍾意呀
我返老麥唔通要鍾意老麥?
我返大家樂唔通要鍾意大家樂?
同你老闆有親咩
我係唔鍾意政府架喇 但係你都出糧比我 吹咩

公務員服務市民唔撚係你政府
佢地老細係香港人唔係中共

On9, 公務員服務市民，一定要效忠政府？

咁警犬夠人收納稅人錢 打納稅人
咁警犬對面納稅人有示威 政見不同係唔係又要辭職

正解

問返佢五大訴求邊點係反政府？

香港人返一份工，一定係要愛間公司？

問佢你咁愛政府，你做乜要收人工先做野？

第日政府薪酬調查結果要減人工，到時你唔好企出黎，唔好去搵工會幫你。到時你咪唔好做囉，反對政府丫嘛

咁易回應都唔識
下, 我為份糧架炸, 你呢? 邊度請我咪去邊囉

政治中立 兩邊都唔撐

做政府係為人民服務
點解要辭?

公務員應該保持政治中立, 乜撚都唔撐
你立場撐政府, 反示威者, 你都會有偏頗
我做公務員係服務巿民, 唔係服務政府, 政府不過係我用黎服務巿民嘅機構平台
你做公務員嘅目的, 若果係想服務政府同警察, 我完全無問題, 亦唔介意, 請你唔好干涉我

你叫佢問下全香港人幾多唔滿意個老闆先講野la，唔滿意就辭職？迫我做違背良心既野就真係辭職喇，你睇下tvb新聞部幾多人走！

知唔知咩叫公僕

撇開送中條例的極差處理手法外，事情還有良知、公義、誠信、事非黑白等問題呢

點解啲藍絲永遠有口話人無口話自己
佢撐警察撐政府已經唔中立
點解仲要人地中立呢 cls

咁我喺出面返工係咪要無條件支持老細

共產黨文宣口徑

政府咁唔鍾意香港人示威，唔汁撚左佢？

嫌個政府咁腐敗就應該要辭職

呢個咩logic黎
佢腐敗唔係應該糾正咩點會反而唔理離開
正正愛香港先唔想睇住佢腐敗

咁都叫挑機

就係唔想個政府愈黎愈差先要喺入面做搞返好 如果唔係得返啲盲撐保皇咪死？

求求大家幫幫手
緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

一個公僕講完..
唔係服務政府..係服務市民...

唔係政府腐敗 係政權腐敗呀

我老闆係納稅人係香港市民，政府腐敗更加要有人去撐住，唔係會最後會敗喺你依啲手上

同雨革後入狗隊
話要改變狗隊 果班狗d口吻一樣

叫支持警察嗰位去考警察

我可以嫌政府腐敗 呢個係我個人見解
同我要係呢個政府打工都無衝突
兩樣野黎
我憎佢就唔可以幫佢打工？
我打工係為份糧

如果佢嫌佢個同事嫌政府咁腐敗就應該要辭職

我入政府就係想達成由上而下既改革
而唔需要人民用血汗用生命去進行下而上既革命
需要手段不同，卻有目標相同，同熱愛這片土地
燕雀安知鴻鵠之志！

作為政府員工
見到政府腐敗
就應該要改變政府
將政府變成真正為市民好嘅政府
呢個係作為政府公僕嘅義務

公務員係服務市民唔係服務政府，公務員只需要向香港人負責，唔洗向政府負責

既然政府腐敗點解唔係政府解散？
屌，好簡單邏輯啫

理佢老味
打工就打工啦
Post佢老味大頭上連登

30幾歲 深藍 撐政府撐警 完

公務員係為市民服務 並唔係為政府服務 我反咪反 局長以上都係問責制 佢地並唔係公務員 佢有錯我梗係反鳩佢老母臭系

完

教科書式反攻

有咩霸氣得過
錢就照收你，但又屌鳩你
有咩問題先

我唔鐘意政府,但我個人做法係想由內部改變,係制度內進行抗爭

有人有唔同意見會選擇制度外抗爭,我唔會參與,但都唔會反對

好似如果我個仔仆街 我唔係唔理佢 由佢繼續仆街
係想屌醒佢想佢好
道理就係咁

佢都識講個政府咁腐敗 唔係應該政府要去改正錯誤咩？

對政府有意見係因為身為公務員對社會有責任先更應該要企出嚟 好似啲高官上晒岸嘅洗咩對普羅大眾負責任？

明知政府腐敗都唔出聲嘅就枉為人 係畜生

反政府就辭職, 呢種唔係反政府, 係直頭支持無政府
正所謂愛之深, 責之切
公務員對政府, 唔單止唔係反, 係恨鐵不成鋼
政府腐敗, 就要直斥其非
同藍絲講
我愛政府, 你可以打我了